安盛傳裁香港IT部門250員工

路透引述兩名知情人士透露，法國保險公司安盛(AXA)正裁減香港資訊科技(IT)部門約250個職位，以配合公司削減成本計劃。

消息人士表示，根據重組計劃，安盛正在馬尼拉及吉隆坡各設立一個資訊科技中心，並計劃為該兩個新中心合共招聘約400人。目前，安盛的亞洲資訊科技業務是由香港管理。

安盛則回應指，已建立一個強大的亞洲技術平台，而目前正致力於改善相關功能，將涉及到重新調整亞洲的一些職位。

又話it好好搵

又係IT狗

condom

蓋老母is a cheater

IT雖受到社會各階層的歡迎，但以IT為生的職業低層員工卻屬於「賤民」，地位在基層市民之下。雖然有些當紅的IT人，能夠擠身豪們，成為達官貴人的座上客，然而在世人的眼中，他們的人格仍然是低下的，因為IT是供人娛樂的「玩意兒」，IT人就是為人取樂的。

看不起IT人並不僅僅是官員，市民也同樣視IT為最下賤的職業。普通人家如有人去做「IT」，都會被認為是有辱家人，是不肖子孫。凡做「IT」的人要被開除族籍，名字不能上族譜，死後不能葬入宗族墳地。因此，很多人從IT之後，隱姓埋名，幾十年不與家人來往，以免玷辱祖宗。

Hong Kong No IT

又有機構裁減資訊科技（IT）員工！《路透社》引述兩名消息人士報道，保險公司AXA安盛在港裁250人，全部均是IT員工，原因是削減成本，而香港原本是AXA亞洲區的IT總部。
裁員行動在本周四發生，AXA並同時移師至菲律賓馬尼拉及馬來西亞吉隆坡，在兩處設立資訊科技中心，分別聘請300人及110人，並形容在這些地區設立IT部是「在可負擔的成本上增強部門效能」。
AXA發言人並無確認或否認裁員一事，僅指出AXA恒常地審視業務，以提升產品種類及服務，並於亞洲建立科技平台，致力提升科技水平及效能，中間或會牽涉部分區域的人手重整。
資訊科技商會榮譽會長方保僑指出，不少企業因應減省成本，加上香港人工貴，租金貴，故此一些工序由其他地區取代，不過他認為，大企業在裁員前，必須要慎重考慮是否有其他安排，例如內部轉職，否則對其形象並不好。
今年IT人被企業開刀屬等閒事，例如國泰航空今年5月裁190名經理級以上員工，IT部是重災區，人數多達77人，主要是削減成本考慮。滙豐今年3月有逾百名IT員工收「大信封」，當時發言人回應指，削減成本為該行策略一部份，以確保競爭力及維持運作效率。
AXA亦於2014年以26億元作價，將香港強積金業務轉售予美國信安，不過當時並未有牽涉裁員。

唔係不嬲用印度IT咩?

又開it 刀

lm

push

香港咁唔睇重IT
呢樣同未來生活指數同生產力有好大關係

唔明
你意思係因為it唔可以增加productivity所有香港忽視it？

又請埋班垃圾東南亞helpdesk

有班傻仔又當睇唔到

@老貓再世

講親IT都話fresh grad幾錢